南華慘敗警員葉頌朗領紅被逐 北區後備球員諷「死黑警」

（獨媒特約報導）香港甲組足球聯賽今季因反送中運動，令賽事延期，目前由港會、晉峰和南華三頭馬車領放。三年前自降甲組的南華，下午在蒲崗村道公園和目前在聯賽榜名列尾二的高力北區進行補賽，但以三球慘敗；南華中場、正職是警察的葉頌朗更領紅被罰離場。

葉頌朗在下半場補時階段被罰第二面黃牌，兩黃一紅被球證趕出場，北區後備席有球員高叫「死黑警」，南華主教練潘耀焯即時高呼，「喂，踢波還踢波啦。」有南華球迷則稱「俾佢抖下啦。」北區守門員梁文禮在賽後欲向潘耀焯握手被拒，潘斥道，「你知唔知你講緊咩呀。」球證在賽後步入更衣室時，更與兩名旁證多次表示，「我都諗緊係咪可以唔洗俾（牌）。」

正職是警察的葉頌朗1989年出生，他在南華身穿89號球衣，是2009年東亞運金牌成員。葉頌朗曾效力傑志、南區和元朗等球隊，前年退役並投考警察，早前在Instagram 斥示威者「你哋係一群趁機攪事嘅垃圾，暴徒，唔好再口口聲聲話代表香港人，你哋唔配做香港人。」他曾接受內地中央電視台訪問，稱對警員身份引以為傲。

在比賽前，葉頌朗對記者的鏡頭甚為忌諱，而他今場比賽中的表現十分惡劣。除了領紅被逐，南華所失的兩球均和葉有關。葉頌朗今場頻頻傳球失誤，南華失的第二球更是因葉誤將來球直接傳給對手所致，第一球同因為葉頌朗先犯規被罰黃牌，北區快開罰球射入。

南華今場對手是上屆乙組冠軍、升班馬的高力北區，今場是兩隊歷來首次在正式賽事中碰頭。北區的防線有賴啟卓、梁國威和黃志聰，下半季更簽入外援般奴和泰亞高，成績亦有所改善。北區在上半場已連下兩城，曾兩度效力南華的葛祖威下半場替北區後備上陣入球，北區大勝三球。

[/quote]

南華球迷

又累街坊

狗甴唔讀書去到邊都係垃圾累人